加拿大記者: 韓國瑜熱潮撕裂台灣, 威脅民主

J.Michael Cole係加拿大人

時間Wed Mar 6 08:39:45 2019

1.媒體來源:
TVBS

2.完整新聞標題:
走向極端全民受害?外國記者:韓流是撕裂台灣的毒藥

3.完整新聞內文:
「韓流」來襲，高雄市長韓國瑜在全台掀起一股驚人的風潮，聲勢、人氣都水漲船高，韓粉無數，不過卻有外國記者撰文警告，「韓流若走向極端恐全民受害」，更指「韓流是撕裂台灣的毒藥」、「對民主的威脅」。

常駐台北的時事分析家及記者寇謐將(J.Michael Cole)，近日發表一篇文章表述對「韓流」的看法，分析為何韓流看似荒謬，卻能嚴重撕裂台灣社會，更可能造成嚴重後果。臉書粉絲專頁「蕪菁雜誌」更將該文全文翻譯成中文，開頭就直言：「短短幾個月來，這個從來歷不明中崛起的的國民黨政治人物，已經用一種蔑視專業素養的方式，顛覆了台灣的實體政治。」

寇謐將點出，韓國瑜的政治玩法非常有效，且沒人能預料這股韓流何時能降溫，但無論韓國瑜本人還是團隊、粉絲，都有如得了說謊強迫症一般，盡說一些「他們自己也知道任何有腦的人一戳即破的大話」，並細數包含挖石油、蓋迪士尼、賽馬場，這些「打從一說出口就知道做不到」，以及屏東燈會的巨大成功都是因為「韓讓南台灣成為世界重心」、魔力紅是「響應韓流」才來高雄開演唱會…等等，痛批韓國瑜「每一句話幾乎都在唬爛！」

他表示，這些連珠炮似的謊言，都是計畫通的一部份，為的就是把一個作秀狂、唬爛大王，打造成一個人氣爆棚、反權貴、不講政治的政治人物。不管他到哪裡，人人發大財，路邊賣香腸和臭豆腐的賺得盆滿缽滿，這都要感謝偉大的韓總。

「任何對韓國瑜的批評都是一種侮辱，是在攻擊廣大的韓粉民意。」寇謐將在文章中警告，韓流肆虐就像幫派械鬥一樣，廝殺起來只會更加深社會的撕裂。市長勝選不過短短70天，已經有來路可疑的民調，在帶勸進韓總選2020年總統的風向。

文章指出，這些事情讓人感到沮喪又不安，沮喪是因為當台灣政情極需專業的人來掌舵時，偏偏韓流給政治專業主義賞了一巴掌。不安是因為實體政治、傳統媒體、社群媒體與公民社會都整個被撕裂，「這股撕裂愈來愈加深成純粹的惡鬥，而此時台灣社會正迫切需要團結起來面對變局。」

作者也說，這篇評論無疑會招來「偏袒」的指控，但他憂心的，「並不是因為韓是出身於
哪個政黨，而是因為他背後所代表的政治型態，那種『把政治當演戲』的搞法。如果韓流
肆虐終於無法遏抑，就像有些人講的，台灣政治的未來…只有老天爺能救得了我們吧！」

算鳩數啦，成個國家都弱智，選得呢條友出黎就應該預左拖累國家收皮

d外國白左真係好笑
一人一票選到韓國瑜就撕裂台灣? 咁一人一票選民進黨就唔係撕裂台灣?

你有資格笑 ?

港豬有得選 ?

選完就被 dq , 你依啲鍵盤戰士敢怒不敢言 仲好笑

香港人選民主黨民建聯出嚟重撚on9喇

嗰陣投民進黨嘅人冇人覺得蔡英文帶領佢哋發大財喎

好老實 民主選舉就係咁

依一刻民智未夠 唔代表之後都係

邊有民主國家 一嚟就全民都有民主智慧 慢慢進步囉

點都好過腥港豬啲假民主， 班豬仲以為自己好醒咁去笑人地真民主

同當時英國脫歐公投一樣證明人民係可以集體盲目

兩舊都係屎

港豬笑「高雄發大財」先好笑

狗共造市下令樓價大升長升

發完大財 咪唔反狗共囉

笑 ? 港豬唔笑下自己 ？

唔需要因為一兩個議題就否定民主

制度無可能100 % 完美， 有好既民主制度確保國家唔走向獨裁 係最重要

🇰🇷瑜係一人一票選上去 但問題係佢用謊言吹大堆砌佢嘅政治形象同功績
而且fan base 有純民粹 紅衛兵嘅影子 自我暪騙 信on9大話 周圍打異已
而家撕裂台灣嘅唔係藍綠 佢地自從台灣民主化開始就存在同對立
而係民粹狂熱同理智 傳統政治模式

唔係否定
而係有呢D風險

BTW, 起碼條路自己揀仆街冇得喊
總好過冇得揀

之前教訓國民黨
而家教訓民進黨

換來空轉廿年

成為全東亞極少數人工唔升反跌既地方

北韓都係一人一票 比香港仲民主
不愧係朝鮮民主主義人民共和國

最奇蹟係國民黨同韓國瑜係選舉前發表一堆奶中共言論， 係選舉依然大勝， 係民調依然高企

一有對親共人士既批評， 只要推波比左膠就可以過骨

之後唔會再有廿年。。。。未來幾年之內， 國民黨跟中共應已簽和平協議

你都痴撚線， 民進黨唔好就一定要支持韓國瑜? 唔可以支持柯文哲?

但而家， 柯文哲都話好奇點解韓國瑜既民調評分會好過佢自己。

韓國瑜以呢種公關伎倆，其實已經俾人睇穿緊，去到總統大選嗰陣D人嘅諗法應該會實際返好多，所以贏嘅機會未必咁大

最緊要下次仲有得投票
唔係好似雜種咁做一世

連登仔總有一種看透世事
比台灣人更了解台灣發生緊咩事嘅態度

應該咁講
點解本土派叫人焦土，台灣人焦土就唔得?
況且後果咪佢地自己受翻
同埋咁憎販民，民進黨做既嘢本質同販民一樣，但係又唔憎民進黨?

點都比屌屎忽平權同用愛發電實際啲。

柯文哲無話屌屎忽平權同用愛發電， 而且柯文哲甚至係連登最多人支持既台灣政治人

但而家， 柯文哲都好奇點解韓國瑜既民意會好過佢自己。

我以為台仔假膠黎wo

因為柯文哲畀唔到願景人，唔肯講之後會做啲咩，成個公務員咁。

我覺得係大部分人都未理解到柯文哲個種務實主張
佢同韓國瑜最大分別係韓國瑜有自己諗法
柯文哲都有但係會以民意為先
所以佢講咗好多次
要台獨政府就搞徵兵同經濟
要停核四就加電費同火力發電

然後傳媒好快就會屈咗係佢嘅主張

看台灣人民將台灣雙手奉上，嗚呼哀哉

其實唔係新鮮嘢
喺英國仲係帝國嗰陣都係民主同會用傳媒操作民意
依個唔可以叫「風險」，成王敗寇
推倒固有嘅規矩，對守舊嗰批咪覺得係「風險」囉
對新興嗰批咪覺得係進步囉

同連登一樣，真心膠小學雞中曬毒，冇得醫

依個咪政治風向嘅問題囉
冇得怪人地唔明你乜乜乜，玩咩
民主就係玩點爭取人支持
你嗰期政治氣氛係保守咪保守嘅有勢囉
你嗰期玩民粹嘅咪民粹嘅有勢囉
你嗰期係左派掘起嘅咪左派贏囉
唔可以成個小朋友噉話人地唔投你就係人地理解你，係人地蠢，係人地盲目，係人地隨波逐流
政治從來都唔係一個人嘅事，噉你要拎人授權就要跟返人地要嘅嘢㗎啦
只可以講全球政治風向已經由左膠啲和理非轉緊去民粹主義，可以怪嘅咪怪自已捉唔到主流

國民黨就真係撕裂台灣la 仲要係真實嗰種撕裂
由228開始直到宣佈戒嚴 血腥咁撕裂台灣

國民黨自己1949玩到1987 壓迫咗咁耐撕裂咗咁耐
唔去檢討自己走去檢討人

民進黨管治再垃圾都好， 都好過滿手台灣人民鮮血ge國民黨

做政治家無自己的諗法咪就係廢囉！

v92 都好無辜

韓國魚嗰啲都係政棍之流

仲提228
228事件謝雪紅係支共黨員喎
國民黨唔戒嚴台灣咪好似海南島咁收左皮啦

柯文哲都無怪人
你見佢未連任已經廢重陽敬老金就知
佢自己都話輸咗咪返去做醫生

228係台灣版8964
民進黨嘅政治綜援
然後走去話228家屬無台灣價值

個陣投民進黨既人就係諗住蔡英文可以帶好台灣
點知投左個乜都反 淨係唔反自己人既總統出黎
如果韓國瑜係垃圾既下次選舉自然俾台灣人民既選票推翻落黎，定係你地唔相信民主既機制?

民粹從來都唔係問題，唔通選個象牙塔既離地政客咩
一句到尾都係韓國瑜立場親支有問題而唔係佢民粹路線出現問題

共產黨只係有份但唔係佢搞出嚟
國民黨先係搞出嚟嘅罪魁禍首
仲有國民黨趁228 殺撚曬台灣啲知識分子

咁你相信國民黨跟中共簽和平協議後會有真民主選舉? （同相信民主回歸班on9有咩分別?）

根本本質同販民一樣
販民記念六四，本土派就話唔係中國人
民進黨記念228，連登仔就讚

乜民進黨係台灣境外政黨咩？ 點可以同香港人紀念64相比？

你可以參考吓台灣人點睇國民兩黨

重點

所以而家李登輝同陳水扁都支持柯文哲出選總統。

不過以民調看，而家就算柯文哲出選， 都未必穩贏韓國瑜。

無嫁，不過佢地信蔡英文講勞工是心中最軟一塊

前提係民進黨唔好拖後腳
柯民哲出唔一定選到
但民進黨實玩完

都完全執政仲要靠228黎食政治綜援，返去用愛發電啦！

民主選舉出黎既人威脅民主！

本質係用政治意識型態去分敵我
掩蓋施政失敗

民進黨執全面執政
有冇修憲？
228有無更多平反？

李登輝道歉
馬英九都道歉

講到尾就係暗示國民黨本質係暴政害民
但實則上國民兩黨現今做嘅嘢又有咩分別

巴打我認同你，怪就怪在有班選民弱智同民進黨管得衰，但談唔上係撕裂民主或個選舉制度有問題。

原來連登咁多韓粉 投依樣唔好個樣唔好 咪回歸中國最好...

但同中共簽和平協議就一定會破壞民主， 台灣人既選票都廢左大半

因為黃毓民都係韓粉?

反而係台灣本土派集中園地（ptt）， 絕大部分人都係反韓

鬼唔知阿媽係女人咩？
重點係無論選佢嗰時，定係之後成功罷免佢，都係符合民主程序，
韓國瑜競選嗰時又唔係用和平協議做承諾，你貼呢個POST出嚟關鬼事咩？

咁你又做過啲咩咁偉大 脫離咗你所講嘅港豬行列呢？

柯文哲選到總統國會冇人撐又空轉4年

哇，加拿大人，好似好犀利咁，查一查wiki先

小英教育基金會《想想論壇》英文版主編
一睇就知係仗義執言，一d私心都無

而家韓國瑜已講明和平協議不可避免。 佢做左總統， 幾可肯定同中共簽和平協議。

點解反民進黨就要支持同共產黨簽和平協議

你都識講而家，咁就住呢點去罷免佢，或者搞場抗爭迫佢唔簽，咪已經係符合民主囉。
如果畀佢得逞，咁就即係代表大部份台灣人弱智，當佢哋大部份人都選擇獨裁，怪得邊個？

連登仔剩係識二元對立，同班泛民粉話唔撐泛民等於支持共產黨一樣

姐係你覺得應該唔戒嚴唔清理共諜由得共產黨打過黎?
無戒嚴時期台灣神早俾人「解放」左啦

台灣守得住係國民黨功勞咩? 係美國人功勞

古寧頭同登步島係美國人打既?
杜魯門條柒頭韓戰前講到明唔會守衛台灣，係韓戰之後就轉姐
其實反國民黨冇咩問題 但要反得有point